吳啟華: 藍潔瑛係麻煩d既人, 慢慢少朋友

無口德

【藍潔瑛逝世】同屆藝訓班同學吳啟華震驚：佢後生時性格比較執着

曾經靚絕五台山的藍潔瑛突然暴斃，終年55歲，消息令人震驚。跟她同是第12期訓練班同學的吳啟華今晨接受《蘋果》電話訪問，驚聞藍潔瑛死訊好愕然，頻反問：「吓！唔係啩！點解咁呀？咁後生走咗！依家係咪未知佢死因？唔知點解會咁！」

問到兩人最後一次見面情況？啟華嘆說：「最後一次見應該係9幾年、當時聽講佢精神有啲問題，去佢屋企睇下佢點，同佢傾咗半個鐘，當時佢真係……都幾令我擔心，佢話見到污糟邋遢嘢，依家喺我後面都有一個喺度，我都畀佢嚇到有啲驚，佢啲精神問題……唉！」

兩人是同期訓練班同學，感情深厚，啟華說：「我哋訓練班出嚟，有段時間走得幾埋，成日一齊玩一齊拍戲，最多戲係賀歲劇《愛情全盒》；佢喺訓練班、後生時性格比較執着、偏激，係麻煩啲嘅人，相處耐咗唔係咁舒服，因為佢乜嘢都要彈，所以慢慢少朋友，唉！」

啟華對藍潔瑛離世感到好可惜：「依家冇辦法，唔走都走咗，只能夠祝佢一路走好！可能去第二個世界更加適合多啲，唉！」

吳啟華敢言呀

起碼肯講真話
好過其他果d娛樂圈虛偽狗

試下訪問劉嘉玲/吳君如果d

有咩問題

佢可能講緊事實姐
唔覺有咩問題

個性格其實好似春三十娘
咩都彈，無朋友，姐妹都不和
但愛情比電影坎坷

但會唔會係因為藍得罪米老鼠

呢種性格可能唔容許自己人生有一個大缺陷

你老母就冇口德

super陷家產落地獄啦

我信啟華哥

份人掘雷錘咁
真係幾難埋到佢身邊
佢呢d 多數都好獨立

藍潔瑛麻煩我都同意

春三十娘係聖人
唔可以講佢精神有問題
唔可以講佢不是
講真佢話俾影壇大哥強姦同me two未一鳩樣 真假都無人知
只不過成蟲同短人黑人憎姐

傳聞當年劉華偉仔星爺全部媾過佢但唔成功

好似林鄭， 葉劉咁女強人

個樣好惡 同類型我鐘意周慧敏,又靚d又溫柔feel

冇問題喎，好過d 偽善撚

但呢種性格會熱切追求完美，都幾岩做演藝事業

係要柒情上面虛偽到陷家剷講埋啲廉價安慰說話先叫有口德咩戇鳩

溫柔？佢d粗囗出名嚇親人

死左既人全部孝順勤力，好爸爸

但相對做人唔夠圓滑，容易得罪人。雖然佢當年真係靚爆廠。

性格難相處算咩無口德

周XX據聞未入行都做X
相反聽過春三十娘去台灣拍野唔肯潛規則比人踢番香港

一早起來聽到港星藍潔瑛暴斃的新聞，心情沈重，才55歲啊！這位當年最美的港星，我1988年開始多次赴港採訪，對她直來直往不善也不願掩飾個性的印象非常沈刻。

她當年封號是「靚絕五台山」，香港廣播道有五家電視與廣播台，她是所有女星中最美的，同期張曼玉、劉嘉玲都排在她後面。

一次圓桌吃飯終於見到最美女星，果然是薄施脂粉但艷光四射，膚質美到不行！有同桌女記者問她如何保養，只見藍潔瑛傭懶說「死就死了，死了都一樣，有什麼好保養。」頓時場面與氣氛冷清，一桌人啞口無言。

藍潔瑛孤傲有如寒冰的個性，在TVB我行我素、任性好強，容易得罪高層，幾度進雪櫃被冷藏，直到她演了經典港劇「大時代」洗鍊純熟的演技，獲得肯定與激賞，但也因爲這套劇入戲太深讓她有蹶不振。

當年沒有性侵說，完全是演完40集台慶劇「大時代」元氣大傷。這劇她從女學生演到小巴司機，對劉松仁癡情，被鄭少秋糾纏，命運坎坷苦情，經常演到聲嘶力竭歇斯底里。

接近結尾ㄧ集，50分鐘只有鄭少秋、藍潔瑛、劉青雲三人出鏡，藍潔瑛ㄧ場跪在海邊茫然沈思的戲，先無語問蒼天、接著噙淚低迴、終至嘶喊哭嚎，情緒層次轉變精彩又驚人，成為港劇代表作！

她第一次被TVB冷凍，是與鄭裕玲、梁朝偉演完「家有嬌妻」，TVB準備力捧，但她初嚐走紅失去平衡變成未紅先驕，韋家輝的「義不容情」有意造就她，但藍潔瑛不願拍長劇轉來台灣發展。

「大時代」讓她穩座TVB台柱花旦寶座，為她量身打造「千歲情人」，不料訂裝後竟然辭演，再度被列黑名單，這才有王靖雯（王菲）接演的機會。

個標題完全係誤導人

唉而家好撚多人唔睇全文咁就比人呃左

睇黎佢係死唔肯用身體換上位嗰隻，贏得尊敬

講得幾真實，其實冇乜問題

應酬兩句都廢事，普通打工仔都做唔到

如果東張西望夠膽搵米奇做個訪問 就好喇

講心中話都唔得？

睇得出佢都好傷心
唉左咁多次

標題好誤導，人地都冇不敬嘅意思

相處耐咗唔係咁舒服，因為佢乜嘢都要彈
即刻將標題放大.

藍潔瑛咁難相處同她成長地方有關係

藍潔瑛為人比較冷漠，可能跟她成長過程有關，當日她在訪問中說很怕光，不喜歡光，就算日間在家，她也會把窗簾全部拉上。
說精神病太苛刻
藍潔瑛說家人經營大牌檔，小時候的她經常梳着孖辮在大牌檔走來走去，那裏的人成日食煙講粗口，有次她經過一位大叔身邊，大叔忽然扯她辮子，她第一時間回頭講了一句粗口，沒想到大叔即時摑了她一巴掌，這件事到今時今日她仍歷歷在目；她跟我們說：「佢哋成日都講粗口，點解我講粗口佢哋會咁樣打我呢？」在大牌檔成長，有很多事情是我們想像不到，這件事亦令她留下童年陰影，一個曾經呼風喚雨的花旦，原來背後有個不開心的童年。

咪玩啦，佢都退出左香港市場啦，tvb求佢都未必返去拍劇，點會驚佢

彈出彈入

戚秦氏

咁後生走咗

斷章取義

通常只係寬己嚴人

聽佢啲口吻真係好串

同樣感受 唉
希望可沉冤得雪

個樣溫柔

一比人性侵就可以同
黑人 同性戀 齊名
不可在各方面批評 講佢地乜野都要客客氣氣
咁先政治正確

都冇人證實係米奇老鼠
你地憑咩一口咬定係佢做
連登法官

應該真

樓豬應該睇得多 cctvb 東張西望 睇壞腦果啲
下下死人又要遺憾又要懷念乜乜物物

自己最後都離婚收場啦

唔講麻煩呢句，淨係話小朋友咪得

冇衝突

樓主潛左水？

仲記得10年前藍潔瑛住九龍城福佬村道某賓館，晚晚都見佢唔帶bra走落去買2罐可樂同煙。一路行一路自言自語. . .

好慘 rip

一個傻左既人 真係連家人都理唔到
自己都會傻埋

五十幾歲走算好後生

完全唔覺得有問題

唔好下下過份解讀

完全示範何謂斷章取義

可能去第二個世界更加適合多啲

睇哂全文都覺得無乜野姐

咁你問個同死者識於微時既人.佢以前點點點架

係講依d野架啦

好坎坷

比人強姦真係好慘 不過有時候唔識得放低都未必係好事

米老鼠 支那仔？

講到好易咁喎呢d創傷

我用放大鏡都睇唔到你有咩資格同意/唔同意

因為我係果個fans club 一員

ok，但如果按你後面quote嘅source講，都唔算好麻煩啫，都唔係耍大牌嗰隻

藍同周星馳都係果種天才型演員，性格偏執係好正常，吳啟華都係講出佢個性姐

無辦法, 藍潔瑛性格得少數大導演可以控制到, e.g 李力持. 韋家輝先可以搵拍戲

樓主Quote一句就大作文章

吳啟華 ，戲就偽君子 平時就係真小人

大家有冇聽返吳啟華錄音語氣?
佢都好婉惜
佢係為藍小姐好先講佢嘅缺點啫
只係後生嘅事, 中年係咪咁執著就唔知
佢地之後唔算好熟都擔心佢
都算係咁啦

哩樣真，精神有問題既話個人變好大，同咪冇受過訓練係會覺得好煩

應該真係frd過 先會照直講
唔熟既咪恭恭敬敬完場 唔會講咁多

廢物樓主又想道德綁架人

睇佢個樣都似 君子

我覺得係真心話，難得

拉登講真話

傻鳩樓主
香港就係太多你呢d偽善柒頭

就算敢都要米奇肯做先得

一個性格咁掘強既人，如果真係俾人姦，真係好易痴線
如果據傳聞連梁朝偉劉德華都唔受媾，俾個肥佬或者阿叔姦左，一係自殺一係痴線係好正常

佢應該係要求高既人黎 又好挑剔

同期 應該都幾清楚

下 我覺得完全無問題 同埋係對話之間完全睇得出吳啟華係真心希望佢去到第二個世界會開心啲 唔係啲咩抽水

我欣賞係佢人死後講真話講對方壞話，而唔係人死後話佢死前自己有恩於人之類

講句野都要計埋口德分咩？

最後一次見應該係9幾年、當時聽講佢精神有啲問題，去佢屋企睇下佢點，同佢傾咗半個鐘，當時佢真係……都幾令我擔心，佢話見到污糟邋遢嘢，依家喺我後面都有一個喺度，我都畀佢嚇到有啲驚，佢啲精神問題……唉！

好明顯似受到嚴重打擊先會咁, 藍潔瑛一連串災難係97-98發生
87年佢老豆老母先逝世
強姦事件應該係98年年頭發生, 因為有套戲叫Liang Po Po The Movie
有齊曾xx 同 九姑娘, 藍所講探班就是呢段時間
過唔幾耐佢係藍潔瑛在香港淺水灣道駕車失事翻側

收撚皮啦死咸蟲，好過你拍三級扮正經

唔通又要報紙佬上身咩
爸爸死左一定好爸爸
十幾歲死一定品學兼優

唔怪之得係金沙城輸到狗咁